<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
    <properties>
        <title>       
          Module NotifyGru : Tâche (module) du PLugin Workflow
           
        </title>
    </properties>
    <body>
        <section name="Module NotifyGru">
            <!--
            <p>
                <img src="images/moduleworkflownotifygru.png" />
            </p>
            -->
             <subsection name="Introduction">
                Le module NotifyGru est une tâche du Workflow qui
           permet, à partir d'une ressource, de construire un FLux 
           JSON associé et de l'envoyer  vers une entité de traitement
            </subsection>
           
            <subsection name="Fournisseur de ressource">
                <p>NotifyGru est une tâche générique dans la mesure où elle permet de 
                travailler avec n'importe quel fournisseur de ressource (ticketing, rende-vous, annuaire,...).
              
                Ainsi pour chaque service (ticketing, rendez-vous, annuaire...) un provider sera implémenté pour fournir le maximum
                d'information sur la ressource. </p>
                <p>On distingue deux types de fournisseur de ressource :  </p>
                <p>
      <ul>
         <li>Les fournisseurs de ressource :  <p></p>
          Un fournisseur de ressource fait le lien antre la tâche NotifyGru et un seul et unique formulaire se service d'un plugin.
          C'est le cas du plugin ticketing contitué d'un unique formulaire de ressource. 
         </li>
         <li>Les gestionnaires de fournisseurs de ressource : <p></p>
         Un gestionnaire de fournisseur de ressource fait le lien entre la tâche notifyGru et chaque formulaire se service d'un plugin.
         C'est le cas de rendez-vous, directory où on peut avoir plusieurs formulaire de services </li>
      </ul>
   </p>
            </subsection>
            
            
            
            <subsection name="Configuration de la tâche">
                    <p>La configuration de NotifyGru se fait en deux étapes :</p>
                    <ul>
                    
                    <li>Une première page avec deux champs immutables: 
                     <ul>
                     <li> Un liste de choix pour choisir le fournisseur de ressource parmi les différentes implémentations des fournisseurs disponibles</li>
                     <li>Le champs checkbox permettra de valorisé le champs demand_status du flux notification V1. 
                      La valeur est à 0 (veut dire « en cours », non coché) ou à 1 (veut dire « clôturée ». On est dans le cas où le checkbox est coché).
                </li>
                     </ul>
                    
                    </li>
                    </ul>
                
                <p>La configuration de NotifyGru se fait sur 5 onglets. Pour configurer un onglet
                il faut l'activer via l'option "Ajouter une notification*". Pour chaque onglet vous pouvez utiliser les signets
                du fournisseur de ressource afin de parametrer 
                le message ou l'object du message qui sera traité lors de l'exécution de la tâche </p>
                
                  <ul>
         <li>Onglet Tableau de Bord  : 
         
         <ul>
         <li>Statut de la demande (obligatoire) </li>
         <li>Nom de l'expediteur (obligatoire)</li>
         <li>Objet (obligatoire)</li>
         <li>message (obligatoire)</li>
         <li>Message (obligatoire)</li>
         <li>Nombre d'étapes (optionnel)</li>
         <li>Etape actuelle  (optionnel)</li>
         </ul>
         </li>
         
         
         <li>Onglet Vue Agent 306°:
         
         <ul>
         <li>Statut dans la Vue 360° (obligatoire)</li>
         <li>Description de l’événement dans la Vue 360° (obligatoire)</li>
         </ul>
         
         </li>
         
         
         <li>Onglet MAIL :
         <ul>
         <li>Expéditeur (obligatoire)</li>
         <li>Objet (obligatoire)</li>
         <li>Cc (optionnel)</li>
         <li>Cci (optionnel)</li>
         <li>Message  (ogligatoire)</li>
         </ul>
         </li>
         <li>Onglet SMS :
         <ul>
         <li>Message (ogligatoire)</li>
         </ul>
         </li>
         <li>Onglet Liste de diffusion :
         
          <ul>
         <li>Liste de diffusion (obligatoire)</li>
         <li>Expéditeur (obligatoire)</li>
         <li>Objet (obligatoire)</li>
         <li>Cc (optionnel)</li>
         <li>Cci (optionnel)</li>
         <li>Message (obligatoire)</li>
         </ul>
         </li>
          </ul>
          
          
          <p>Il ne faut pas oublier de surcharger les paramètres de la config qui serviront à renseigner 
          les paramètres (URL, TOKEN, ORIGIN) de l'entité externe qui recevra le Flux Json.</p>
         
            </subsection>
            
            <subsection name="Utilisation de la tâche">
                <p>Lorsque le service reçoit une demande, la tâche est lancé (automatique ou manuelle) et le fournisseur
                indiqué lors de la configuration se charge de recupérer toutes les informations nécessaires pour construire 
                le flux JSON à envoyé à l'entité externe</p>
            </subsection>
            
        </section>
    </body>
</document>

